\section{Phát biểu bài toán}
Tuy các tác giả của bài báo \cite{noiseaffectmodel} đã thí nghiệm trên các mô hình và tập dữ liệu cụ thể nhưng chưa gắn với một bộ dữ liệu trong thực tế và cũng chưa đưa ra đề xuất để khắc phục việc nhiễu của tập dữ liệu ảnh hưởng đến mô hình này. Do đó, khóa luận này sẽ chứng minh nhiễu ảnh hưởng đến mô hình học sâu trên một tập dữ liệu cho ứng dụng thực tế. Và xây dựng các phương pháp để làm giảm tác động của dữ liệu nhiễu đến mô hình này.\par
Khóa luận này sẽ thí nghiệm sự ảnh hưởng của nhiễu trên bộ dữ liệu dành cho mô hình học sâu có ứng dụng thực tế là số hóa ảnh chứa số chứng minh nhân dân. Sau khi đã chứng minh được nhiễu của dữ liệu ảnh hưởng đến mô hình học sâu, khóa luận thử nghiệm các phương pháp để đánh giá chất lượng ảnh, từ đó chỉ cho phép ảnh có chất lượng tốt mới tiếp cận mô hình của ứng dụng. Cuối cùng, triển khai mô hình được lựa chọn lên ứng dụng, đầu vào của ứng dụng là ảnh chứa số của chứng minh thư, và đầu ra thể hiện ảnh ảnh có đủ tốt để đi qua mô hình đánh giá ảnh của khóa luận để có thể tiếp tục đưa lên mô hình đọc số từ ảnh.\par 
Ngày nay có thể có nhiều công việc, thuật toán liên quan đến dữ liệu ảnh cần nhiều thời gian vì thế việc biết được kết quả để cung cấp lại ảnh đầu vào để xử lý cần chờ lâu mất rất nhiều thời gian. Việc áp dụng bộ đánh giá ảnh như một bước lọc đầu có thể làm tăng hiệu quả và hiệu suất thành công vì vậy sẽ làm giảm thời gian chờ đợi cho người dùng.\par 
Sơ đồ của mô hình được trình bày trong \textbf{hình \ref{fig:generalize}}: \par
\vspace{1cm}

\begin{figure} [H]
    \centering 
    \includegraphics[width=\textwidth]{chapter1/image/tongquan.png}
    \caption[]{Hình ảnh tổng quan việc áp dụng phương pháp đánh giá ảnh trong ứng dụng thực tế}
    \label{fig:generalize}
\end{figure}

Như đã thể hiện ở \textbf{hình \ref{fig:generalize}}, khóa luận sẽ tập trung đóng góp chủ yếu vào phần được khoanh tròn, chính là mô-đun đánh giá chất lượng ảnh.